大家覺唔覺得宗教只係心靈寄托？

無論信咩宗教都好，有冇人覺得宗教只是一種精神寄托，心靈上安慰，等生活可以開心d, 實際上宗教係唔存在？

始終最信得過既都係科學

最簡單一條問題
頭盔同宗教護身符，一定要二選一，你覺得邊樣最能保護你

唔係個個信教都真係咁膚淺要神明保護嘅，信教嘅目的可以係幫你安頓存在嘅問題，可以係你安身立命嘅理由

感謝你

耶穌係真實存在的
好似太陽咁，唔係信，係要接受
耶穌愛你

導人向善嘅宗教都係值得保留

始終社會上唔係人人都有讀science/對science有興趣，依啲人係需要一啲比較簡單嘅方法理解依個世界

例如同佢地講有個神整咗依個世界出嚟，一句講完，簡單易明

科學都唔係萬能， 科學解釋唔到世事萬物嘅人文價值，分別唔到善惡對錯 唔係人人都做到/想做哲學家，宗教係直接比到佢地一個做人處事嘅依據

咁你屋企信左道教咁耐，對你有咩正面影響？

好

正確，其實我真係幾buy佛教果套教義
導人向善，遠離煩惱，脫離六道輪迴

可惜依家好多商人將道教同佛教混合左去賺錢

你個思維好阿Q精神

巴打，你信邊個宗教

讀哲學

哲學都會涉及宗教㗎

當然 我理解樓豬咁問係想問我因爲咩宗教有咁嘅意見姐

之後咪有創造論vs演化論

On9
耶教大撚把野都反駁唔到
佢地一反駁唔到就只係識發爛炸

宗教=信念
你當唔同教等於唔同討論區
都有一定作用既

唔會的，請出招

係

其實好多關於宗教嘅問題本身就係不可證偽 傾黎哂時間

開左光嘅頭盔

細個有番教會
現在睇佛教多d，令自己情緒好番d，起碼唔係日日覺得自己好慘
同埋嘗試俾多d愛身邊既人，同埋多d同理心

不嬲

請問上弟用洪水清理人口,D水邊度黎? 之後又去左邊度?

宗教只係當初當權者想控制人嘅工具
不過最後越來越多人信，控制唔到

因為人能力(肉體/精神)有限
所以就需要一個強而有力既對象依靠

好多宗教都鑽人心靈弱點

洪水即雨水
以前地圖板塊同宜家唔同，陸地同人口比較集中，所以大雨引起嘅洪水足以清理人口
大雨停咗，洪水就按自然循環恢復

好勉強

唔問唔緊要，耶穌都一樣愛你

跟我返教會，你會慢慢明白

我個人就認為宗教係存在 亦同意係人嘅心靈寄託
但呢類宗教嘅神係由人創造出嚟
類似就係 以前嘅人有困難/災難嘅時候 冇野求 就唯有求天 之後先變到會有神再整個宗教出嚟 我覺得係咁

我都知耶穌愛我 但護教嘅工作都係交比有呢方面知識嘅人啦 你亂咁答只係倒米

佛教係哲學，唔係宗教
大家點睇

所有宗教都有哲學性係入面，但係唔係所有宗教都有宗教性的確係可以討論

咁我又無諗過
我即刻上維基睇

E句聽得多，去到就會一大班人圍住你比壓力你，叫你信主去暸解，你問乜都係帶你遊花園

宗教可以當做人類心理學睇，唔一定要信
唔信宗教可以睇心理學，其實都差唔多
有用咪得，唔使太執著
放過自己個腦，好難揾到證據

宗教導人向善嘅力證，睇吓依位絲打被質疑之時心境幾平靜

我覺得宗教真係可以造好人

不過都可以跟我返大學，讀吓evolution

討論係唔係宗教嘅爭議點就係宗教性嘅定義本身，有d哲學家認為如果你唔係因為體察生命嘅荒謬、感到世事萬物嘅意義對你黎講變得虛無而去信一個宗教呢個宗教並冇宗教性

係呢個意義底下儒家都可以係宗教，睇你點睇

中共>神佛

的而且確係心靈寄托...我個人覺得係啲能力低又易受人影響個啲人先會養成到"宗教信仰"呢樣野...唔計啲咩更新人士或者啲咩有創傷後遺症之類既人

覺 但科學都唔一定係事實
所以都係信事實

我宜家都可以答你，唔會遊花園

信神只係得三種人

1. 條命生得勁好
為咗扮謙虛所以成日講凡榮耀歸於神

2. 非奸即盜
為咗扮好人等人地放低戒心

3. 精神病
成日話神同佢講野

宗教其實好呀Q精神 有挫敗就話係神比既試煉 有成果就話係神既恩賜

都有朋友經歷過啲大事 eg離婚 親人離世 重病 之後先信 都可以算係寄託

利申 中小學教會學校 去過一兩次教會 暫時躂都唔信 只信自己